[想大量收集意見]長文求推

首先多謝你肯花時間俾我，
比起親自入元朗，民鬥民，
各位香港人，不如我哋立即比壓力警方

由議員或香港民眾自發開一個記者會聯合發出聲明
只設一個星期時間（甚至應該再短Ｄ）警方做死線 必須要將八成元朗恐襲事件疑犯拘捕
否則不承認、褫奪警隊現有部份權利（為數幾多有待市民商議）

如果警方無辨法就元朗事件係死線前負責，維持治安，係唔係警隊失效？
對一個已經失效嘅警隊，應該賦予幾多權力，市民係咪都應該可以有＂酌情權＂。

香港人無可能罷免警隊，解散警隊，但大家齊心自發不承認、褫奪警隊現有部份權利，我覺得可行。

司法雖然推唔到，但由市民自發、自律立即做呢件事，唔知大家想唔想試吓。

原因有三

一、現時香港警隊凌駕法律。首先，《警察通例》（Police General Orders，PGO）是香港警務處用以監管警員紀律及行為的準則，由香港警務處處長根據《香港法例》第232章《警隊條例》第46條所賦予的權力而制訂。
《警察通例》並非法例的一部份，所以必須與其他政府規例一併參閱理解，而不能作獨立理解。
《警察通例》須與其他政府規例一併參閱理解。《警察通例》與政府規例的內容如有衝突，應以前者作準。
source：

據香港警務處的網頁資料顯示，「投訴警察課向警務處處長負責。該課確保所有對警務人員或隸屬警隊的文職人員作出的行為不檢投訴或刑事指控，均獲得全面和公正的調查」。本來如果投訴只是涉及警員的操守（例如值勤時講粗口之類），這無可厚非，但警務人員牽涉刑事罪行時，都竟然須要經由投訴警察課辦理，那就是制度的不義：警察涉嫌犯法，由處長把關；處長涉嫌犯法，更由自己把關。眾所周知，在香港的檢控程序當中，一般都由警察負責調查及蒐證，交由律政司分析然後負責檢控，警察不蒐證，整個程序就停了。
source：

另一方面，過去兩個月已經有大量警員疑似違反誓詞而完全不需要接受公開聆訊，例如遵從、支持及維護香港特別行政區的法律，以不畏懼、不徇私、不對他人懷惡意、不敵視他人及忠誠、努力的態度行使職權，執行職務。

喺2016年11月7日，全國人民代表大會常務委員會決定，根據《中華人民共和國憲法》第六十七條第四項和《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第一百五十八條第一款的規定，對《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第一百零四條「香港特別行政區行政長官、主要官員、行政會議成員、立法會議員、各級法院法官和其他司法人員在就職時必須依法宣誓擁護中華人民共和國香港特別行政區基本法，效忠中華人民共和國香港特別行政區」的規定，作出解釋，其中包括

《中華人民共和國香港特別行政區基本法》第一百零四條所規定的宣誓，是該條所列公職人員對中華人民共和國及其香港特別行政區作出的法律承諾，具有法律約束力。宣誓人必須真誠信奉並嚴格遵守法定誓言。宣誓人作虛假宣誓或者在宣誓之後從事違反誓言行為的，依法承擔法律責任。

但過去兩個月疑似違反誓言嘅警務人員，係完全唔需要接受公開聆訊，唔好講紀律處分，根本係＂法律豁免權＂，完全不需要負上法律責任。

二、監警會權力不足，以及效率過低。現行的投訴制度設有兩層架構，分別是投訴警察課，以及監警會。投訴警察課屬警隊的部門之一，負責調查，向來被批評為「警警相衛」。至於由行政長官委任的監警會則不擁有調查權，委員只能據投訴警察課調查後撰寫的報告，判斷被投訴警員的行為是否違規。當然，監警會有報告的審核權，如果不接納報告，可要求警方重新調查。但是，由於調查的權力在投訴課，監警會的監察力仍然有限。
監警會，係過去十年令警隊有持無恐嘅其中一個好大原因。如14年的朱經緯案，投訴課起初稱其毆打指控「無法證實」，在監警會反對下，投訴課於15年更改其判定為「未能完全證明屬實」，再遭監警會反對，終在12月同意毆打指控「證明屬實」。事件反映在目前架構下，投訴課可將案件一拖再拖，監警會的角色甚為被動。可見即時有片為証，投訴課仍可以包庇同袍。簡單講，佢點開鎗點打你香港人，佢內部話合理就合理。

而現今呢刻先組織獨立調查科都係唔能夠即時去解決唔到當切當下警隊濫權，莫視法紀嘅情況同慣性。

三、元朗無警執法，白衣人暴打市民，逞兇近兩小時，警隊完全失效。警方盧偉聰不斷表示會
檢討在處理元朗事件係完全唔夠，必須要短時間內展現警隊嘅效能，立即處理好元朗事件。警隊可以係示威活動期後截車搜身，假如近期元朗事件疑犯被拘捕嘅人數不足八成，全警隊嘅能力同相關資源、俸薪根本唔掛勾。一個對市民失效嘅警隊係唔應該擁有咁多福利同權利。

關於應該褫奪警方咩權利

首先希望係公開發出聲明
《警察通例》與政府規例的內容如有衝突，應以香港法例作準。
所謂《通例》，係警察處長用於「管理警隊、使警隊有效率地履行職責」的命令集成，佢地位高於其他政府規條，但於2000年，警方突然以阻礙辦案為由將警署內公開的《通例》印本撤走，市民只能依據《公開資料守則》分開索取摘錄內容，市民完全唔了解此通例，此通例與香港法律有所衝突下俾前者凌駕係完全唔合理。

其次，無視（或不承認）香港警察投訴科
再三一提監警會只有報告嘅審核權，而市民報案投訴警察只能透過香港警察投訴科，香港人呢刻只有最後但成本甚高嘅一著：自己蒐證然後向法院提出私人檢控。

在此，希望大家會願意幫我諗吓，一齊討論，仲可以提出咩要求，否則可以再自發褫奪警方１Ｄ咩權利。

我只係升斗市民，內向，文筆差，法律知識多過我正確過我嘅我知大有人在。

希望大家一齊討論呢樣會唔會都係一個新嘅可行性，我唔想係元朗再失去任何一個同路人。

如果有人覺得ＯＫ 幫我推一推 我心好攰 好累

如果有人覺得ＯＫ 幫我推一推 我心好攰 好累

推

唔入元朗嘅另一個可能性，唔可能屌鳩我都得，想全香港人俾意見。

多謝幫手